\documentclass{standalone}


\usepackage{ucs}
\usepackage[TS1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tensor}
\usepackage{physics}
\newcommand{\crd}[1]{\underline{{#1}}}
%%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%%              Все, что после этой черты нужно для рисования
%%
%% Подключаем пакет для рисования
\usepackage{tikz} % Подключаем пакет tikz
\usetikzlibrary{positioning}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{shapes.symbols}
\begin{document}
%%
%% Стиль узлов марковской цепи
%%
% \tikzstyle{stage}=[rectangle, draw=blue, thick, fill=blue!20, text width=8cm, align=center, rounded corners, minimum height=2em]
% \tikzstyle{formula}=[signal, signal to=nowhere, signal from=east, draw=black, thick, fill=blue!20, text width=4cm, align=center, minimum height=2em, minimum width=5cm, rounded corners]
\tikzstyle{stage}=[rectangle, draw=black, thick, text width=8cm, align=center, rounded corners, minimum height=2em]
\tikzstyle{formula}=[signal, signal to=nowhere, signal from=east, draw=black, thick, text width=4cm, align=center, minimum height=2em, minimum width=5cm, rounded corners]
%%
% \tikzstyle{main_arrow}=[out=270,in=90, color=blue!60, ->, line width=0.5mm, double distance=3pt]
% \tikzstyle{left_arrow}=[out=180,in=180, color=blue!60, ->, line width=0.5mm, double distance=3pt]
% \tikzstyle{right_arrow}=[out=180,in=0, color=blue!60, line width=0.25cm]
\tikzstyle{main_arrow}=[out=270,in=90, ->]
\tikzstyle{left_arrow}=[out=180,in=180, ->]
\tikzstyle{right_arrow}=[out=180,in=0]
%%
        \begin{tikzpicture}
        % \draw [help lines] (-10,-10) grid (10,10);
        %% Шаги схемы
                \node (1) [stage] {Interaction scheme}; %{Схема взаимодействия};
        \node (2) [stage] [below = 0.6cm of 1] {Operators of the system states 
 ${I_j^{i \alpha}}$ и ${F_j^{i \alpha}}$}; %{Операторы состояния системы ${I_j^{i \alpha}}$ и ${F_j^{i \alpha}}$};
                \node (3) [stage] [below = 0.6cm of 2] {Operator of
                  the state transition ${r_j^{i \alpha}}$}; %{Оператор изменения состояния системы ${r_j^{i \alpha}}$};
        \node (4) [stage] [below = 0.6cm of 3] {Transition rates ${\tensor*[^{+}]{s}{_{\crd{\alpha}}}}$ и ${\tensor*[^{-}]{s}{_{\crd{\alpha}}}}$}; % {Интенсивности переходов ${\tensor*[^{+}]{s}{_{\crd{\alpha}}}}$ и ${\tensor*[^{-}]{s}{_{\crd{\alpha}}}}$};
                \node (5) [stage] [below = 0.6cm of 4] {Master equation}; %{Основное кинетическое уравнение};
                \node (6) [stage] [below = 0.6cm of 5] {Expansion of the Kramers--Moyal}; %{Разложение Крамерса-Мойала};
                \node (7) [stage] [below = 0.6cm of 6] {Fokker-Planck equation}; %{Уравнение Фоккера--Планка};
                \node (8) [stage] [below = 0.6cm of 7] {Langevin equation}; %{Уравнение Ланжевена};
                
        %% Формулы справа
                \node (1f) [stage] [right = 1cm of 1] {$I^{i \alpha}_{j} \varphi^j
  \overset{\tensor*[^{+}]{k}{_{\alpha}}}{\underset{\tensor*[^{-}]{k}{_{\alpha}}}{\rightleftharpoons}}
  F^{i \alpha}_{j} \varphi^{j}$};
                \node (3f) [stage] [right = 1cm of 2] {$r_j^{i \alpha} = F_j^{i \alpha} -I_j^{i \alpha}$};
                \node (4f) [stage] [right = 1cm of 5] {
            $$ \tensor*[^{+}]{s}{_{\crd{\alpha}}} =  \tensor*[^{+}]{k}{_{\crd{\alpha}}} \prod_{\crd{i}=1}^{n}
  \frac{\varphi^{\crd{i}}!}{(\varphi^{\crd{i}} - I^{\crd{i} \crd{\alpha}})!}, $$ $$\tensor*[^{-}]{s}{_{\crd{\alpha}}} =   \tensor*[^{-}]{k}{_{\crd{\alpha}}} \prod_{\crd{i}=1}^{n}
  \frac{\varphi^{\crd{i}}!}{(\varphi^{\crd{i}}-F^{\crd{i} \crd{\alpha}})!}, $$
  $$\tensor*[^{+}_{\text{fp}}]{s}{_{\crd{\alpha}}} =
  \tensor*[^{+}]{k}{_{\crd{\alpha}}} \prod_{\crd{i}=1}^{n}
  (\varphi^{\crd{i}})^{I^{\crd{i} \crd{\alpha}}}, \quad
  \tensor*[^{-}_{\text{fp}}]{s}{_{\crd{\alpha}}} = 
  \tensor*[^{-}]{k}{_{\crd{\alpha}}} \prod_{\crd{i}=1}^{n}
  (\varphi^{\crd{i}})^{F^{\crd{i} \crd{\alpha}}}.$$
        };
                \node (7f) [stage, text width=6cm] [right = 1cm of 8] {
  $$A^{i} := A^{i}(\varphi^{k}) = r^{i \crd{\alpha}} \left[
      \tensor*[^+_{\text{fp}}]{s}{_{\crd{\alpha}}} -
      \tensor*[^-_{\text{fp}}]{s}{_{\crd{\alpha}}} \right], $$
  $$B^{i j} := B^{i j}(\varphi^{k}) = r^{i \crd{\alpha}} r^{j
      \crd{\alpha}} \left[ \tensor*[^+_{\text{fp}}]{s}{_{\crd{\alpha}}} -
      \tensor*[^-_{\text{fp}}]{s}{_{\crd{\alpha}}} \right].$$
                        };
        %% Соединения шагов схемы сверху вниз стрелками
        %%
                \draw [main_arrow] (1.south) to (2.north);
                \draw [main_arrow] (2.south) to (3.north);
                \draw [main_arrow] (3.south) to (4.north);
                \draw [main_arrow] (4.south) to (5.north);
                \draw [main_arrow] (5.south) to (6.north);
                \draw [main_arrow] (6.south) to (7.north);
                \draw [main_arrow] (7.south) to (8.north);
        %% Боковая стрелка от 4 к 7 шагу
                \draw [left_arrow] (4.west) to (7.west);
        %% Соединяем формулы с шагами метода
                \draw [right_arrow] (1f.west) to (1.east);
                \draw [right_arrow] (3f.west) to (3.east);
                \draw [right_arrow] (4f.west) to (4.east);
                \draw [right_arrow] (7f.west) to (7.east);
        \end{tikzpicture}
\end{document}
